歐倩怡一級榮譽畢業惹Haters抨擊 辣㷫梁凱寧開腔為對方護航

現年41歲的歐倩怡（Cindy）當年的一首《櫻桃小丸子》片尾曲《問題天天都多》唱到街知巷聞，不過自2006年與郭晉安結婚後，育有一子一女的她便專心相夫教子淡出幕前。最近，Cindy在社交平台上載戴四方帽的照片，分享以一級榮譽畢業「食物及營養學榮譽理學士」課程，現時正式成為一名營養師。

豈料Cindy的努力卻換來Haters的攻擊，認為她作為少奶奶有老公供養，讀書根本不是問題：「有人畀錢你慢慢實讀到！41歲唔得51歲都實得，一於再讀埋個博士先，阿旺你唔好咁快退休」，又有人說：「入大學讀專科應該要有高會考分才被收入讀，何以佢5分都有大學收？莫非老公有Face」。

面對種種的惡意抨擊，有網民留言為Cindy解釋指證書並非金錢可換取，而且Cindy與郭晉安拍拖時，對方只是二三線演員，力證Cindy的努力好學並非一心為泊好碼頭：「願意當少奶奶後發奮圖強，完善自己有幾個呢？重申歐小姐所唸的證書非用錢可換取，要不是有起碼的堅持，追求學問的心志都難以成事。再加上她與郭先生拍拖時，郭先生不過是二三線演員，廿年前歐小姐是卡通兒歌皇牌歌手，相信裙下臣不乏富家闊少。云云追求者選了郭先生，這就是愛。」

Haters的攻擊同時亦辣㷫前無綫新聞小花、現正修讀中大醫學院「言語語言病理理學碩士」課程的梁凱寧（Maggie），她忍不住在IG限時動態開腔為Cindy護航：「抹殺別人嘅努力真係好簡單，好彩呢個世界仲有好多明白事理嘅人。多啲欣賞、少啲批評，呢個世界會美好好多，加油Cindy。」Cindy亦有留言網民的討論並以正面態度回應：「多謝大家有留意我，我真的用了很多時間心機去讀。」

1st hon係叻嘅
不過生活無憂, 對讀書有幫助呢個係事實喎

讀親「言語語言病理理學碩士」都覺得自己有語言病

入大學讀專科應該要有高會考分才被收入讀，何以佢5分都有大學收？

點解會收 ???

原來先41歲

top up?

佢有提及過係邊間院校咩

太空人既野

點撚樣讀試咗幾次都讀錯

原來郭晉安成六十五歲

mature student 咪得
人到中年讀書好辛苦ga

言言語語病病理理碩士

mature student 可排non jupas
另外好多distant learning U都收

吓 兩年讀完???

HKUSpace 已經唔係jupas 入㗎啦
應該係經佢間嘢到reg
條件考到33222 同畀得起錢就可以讀
當然唔知郭太幾分會考啦

space d distance learning 收生又係好鬆

勁過2nd low條mk妹先

營養師好似要去外國/好難入既local再讀先有牌

好似要去aus ?

真？

英澳hku space都有

講真讀書都俾人屌
人地真係有俾心機讀先有first hon

「老婆仔」

咁鍾意抽水唔抽假博士先

讀個書都俾人寸，痴撚線

明顯係中學級別嘅"有人說"技巧, 然後求鳩其睇下可唔可以involve到其他人名, 砌砌埋埋作篇文出黎啦

Top-up anyway 佢老公咁有錢... 好心出國讀 順便移民走 留香港讀把撚咩

入大學易,
要畢業難,
first hon難上難呀

有haters ?? 有人care ??

有乜好屌
會考低分又點 人地係由低再讀起 又讀到咪得囉
同埋世上大把人生活無憂啦 佢唔係日日吃喝玩樂 去攞錢嚟讀書要俾人話係咩道理

歐倩怡愈老愈正

香港人咩都屌 真係有病
讀書明明係好事啦 理撚得你top up 定ugc

有咩好屌
就算入學門檻低
First hon都唔係易

酸民真多

收生寬鬆又點，1st honour真係你估咁易？真係唔掂嘅神早quit咗啦，你理得人哋係咪有老公養full time讀，人哋請埋家教惡補都唔關你事啦

咁佢本身都係英籍嘅

2021-1964=65

幾時上流行精典五十年

CLS, 今年41, 首小丸子成14年前
個年佢先17 , 就已經唱左首可以食過世既歌

ching 數學拎A?

後生果陣夠有老豆老母供養，乜壓力都冇
咪又係大把人讀唔成書

個腦自動load左法證先鋒歐陽震藍個癌症老婆劉錦玲

btw張相好似有啲似前空姐

起碼對
兒女係一個好示範

對眼細咗
不過都keep到

二三四線？？？
阿旺做咗廿幾年男一喎
佢最名嗰套阿旺都差唔多廿年啦
只係喺CCTVB做男一未必搵好多
拍咗套阿旺先多返啲吸金能力，跟住咪結婚

佢有出EP,上當年我有買

鄭子誠都七十歲啦

老實講佢的確係比錢買張入場券嘅，比其他人多好多機會，但畢唔畢業，拎唔拎到1st hon就真係靠佢自己努力，但點都好過好似徐淑敏個啲花瓶用錢買個藍絲帶扮唔係花瓶

係咪你講嘅所有有老豆老母供養嘅人嘅讀書環境同壓力都一樣?

10年姐1日，冇分別啦

入學資格：要讀到呢個名

成4張野讀多個專業既bachelor 1st hon都唔係容易. 吸收力真係慢左

細個已經成日睇佢嘅書學整甜品

唔同左樣 柒左咁多

仲用公開試黎打飛機證明香港教育幾悲哀

英美澳加+HKU Space PgD 都得
但現在未有法例保障
任何人都可以自稱營養師
但外國就會分開Nutritionist vs Dietitian
前者主要提供飲食建議俾健康人士
後者主要Serve 病人

利申：現職註冊營養師

林奠都成日提自己年年考第一，都好難怪香港有d 人拎考試result 打J，香港教育制度不嬲都失敗

咁會考5分番支那讀暨南大學醫學士，最後人哋落嚟執業

你點睇

咁係香港兩者人工待遇大唔大分別
因為最近留意緊
想讀space個pgd course

咁咪係睇間大學，唔係睇公開試
會考5分佢有方法去劍橋讀醫返黎考到香港執業試做醫完全無問題
你個比喻完全九唔搭八，首先無視左佢間大學，再無視埋執業試，然後就想反駁我話唔應該太著重公開試依一個論點

HKUSPACE個nut pgd好難入喎
佢仲要1st都幾勁

班師奶haters識閪咩

Mina Yeung

咁有邏輯叫連登仔點駁

nutritionist 唔可以入醫院/院舍做，只請dietitian
而醫院人工起薪$33500

但香港嚟講醫院請得唔多人
大部分都係private practice 做減肥客
nutritionist vs dietitian 嘅角色相對無分得咁明顯
而且人工唔係差好多
甚至唔少出名嘅nutritionist 搵得多過dietitian (佢哋好識sale 自己吸客）

所以抵唔抵讀你自己諗下啦
不過space 有個好處係易啲入醫院做
同埋space 都幾難入

如果你純粹想做allied health 而唔係特別對營養有興趣
我勸你不如讀poly MPT/MOT

好多兒登仔連中學都未讀完

好似係degree

剩睇圖以為佢依家同梁凱寧撞樣
睇完文先發現...

咁都有Hater，痴撚線

言語語。言病理理。學碩士

讀書都要酸

想扑了

讀書唔睇成績睇乜撚 咁就叫打飛機
讀書廢既人特別玻璃心

係

人地41歲，碩士畢業，唔睇公開試成績有咩問題
你14歲就梗係要努力考好公開試啦

證明香港真係好多反社會人格嘅人
憎人富貴
唔比人地叻過自己

有錢叻過自己 = 個成績無限資源support先得返黎

無錢叻過自己 = 出到黎咪又係打份牛工 買唔到樓

就算係asshole仔報non ju都要睇成績
除非體育/藝術類就睇才能
讀degree以上唔睇成績就入到既不嬲都叫學店/買學位架啦
唔夠人講就屈人中學生 中學生都叻撚過你隻弱智仔

係喎

不過以佢有少少名氣,做nutritionist都大把人幫襯
香港根本好少人識分dietitian同nutritionist

係，記憶差咗好多，讀讀下又成日眼瞓

她與郭先生拍拖時，郭先生不過是二三線演員
我當年睇嬴單傳奇嗰陣郭晉安已經係主角
我估歐倩怡當年讀緊小學

咁真係keep得好好

攻擊者的理據完全是覺得DSE分數是有意義的智障失敗連登仔的思想

最近，Cindy在社交平台上載戴四方帽的照片，分享以一級榮譽畢業「食物及營養學榮譽理學士」課程，現時正式成為一名營養師。

讀個food science degree就叫自己做營養師
咁我都係啦

你當係做閱讀理解
睇多次文中讀學士同讀碩士嘅分別係邊個?

言 語語 言 病理 理學碩士

唔睇公開試成績=唔睇成績? 你班haters都幾鐘意不斷偷換概念
asso/hd考到爆4入u，讀埋mphil/phd都大有人在
唔好咁井底以為世界得一條路線啦
學店? 唔岩你又買返幾個黎睇睇係咪真係有錢就1ST畢業到
所以我先話香港教育悲哀囉教到班學生咁

邊個讀學士邊個讀碩士有影響到我認為公開試唔係最重要依個論點咩?

唔同左樣

咁呢個topup真係幾分都讀得
識得有人會考幾分讀fd上hd
最尾都係讀呢個topup grad
之後仲好似入左暴大讀phd

佢同啊旺拍拖時啊旺點會係二三線

咁冇得講，點樣assume歐倩怡又冇壓力呢

咪就係
人地都有對仔女照顧

湊仔女呀嗎

起碼佢老公有錢之餘 都唔白過人生

上面咪答左你就算asshole行non ju都係要睇成績囉
一開始人地話要應該睇成績
你就即刻起撚哂鋼話人用公開試「打飛機」
睇成績收生喺你眼中已經構成「打飛機」
到底你隻弱智仔有幾低分先會咁撚自卑
香港教育的確好悲哀 剩係考背誦咁撚易
但有班廢物連背小小書都做唔到
就喺度屌係香港考試模式問題

好似d 麻雀排返順咁

巴打有food science degree?

你真係唔識字架喎
果條友一開始係話要會考高分先讀到大學，我先叫佢唔好用公開試黎打飛機，而唔係話讀書唔駛睇成績
你講既asso行nonju都唔已經係睇公開試成績啦，咪就係我叫佢唔好用公開試黎打飛機既原因囉
依個社會無人睇途徑，淨係睇你成就，人地有今日既成就，你班haters就收收皮先啦

研乳乳然 病你鯉鶴 石士

人地正常畢業又關其他人事既？？
你話tvb 達哥買假學位呢d唔道德既事就應該被人鬧姐

仲有人地有兩個仔女
真係淨係讀書唔做理兩個仔女咩

其實係咪可以間間學校畢業都幫佢整個四方帽

1st hon都屌啲hater一味左酸右酸，用晒啲時間屌人妒忌人，不如自己發憤圖強啦

撇除有haters

之前歐倩怡ig story post過係華星冰室食嘢

笑撚咗

支持歐倩怡

榜樣

其實讀top up有咩問題
咁都有得屌

有樣野叫「年長生」嘅

條柒頭見駁唔到潛撚埋水

老實講今次連登仔唔mean兼會欣賞人，估唔到風氣變咗了，好感動

可以參考怎樣才算贏巴塞整篇怎樣怎可以在facebook post自己畢業相

佢覺得要公開試高分先可以入學 你唔贊成佢冇問題
但佢咁講邊忽有「打飛機」呢咪撚咁自卑啦
呢個社會的確剩係睇結果 但讀學店考到first hon邊忽稱得上「成就」
評論下都唔得 ha乜ter啫 一句都冇針對過
但你都唔需要吹到佢好撚勁

1st hon真係好難, 要幾年都keep住straight A
真心佩服

努力讀過書就知咩事, 要長期keep住個成績要好大毅力

言語言語病

Btw 語言咪涵蘊左言語既意思
個理學碩士又做乜

連登仔:

會考/dse已經充足反應個人能力同智商
讀唔到就出黎做嘢
唔好整埋d旁門左道

語言病理理學碩士
原來唔洗醫生都讀得

5分a係英文既話年長生應該收掛

讀書都要屌
又唔係巴基斯坦葛博士

又冇出黎呃飯食
理得鳩人姐

其實冇壓力讀書就一定拎first hon咩
咁當年一大班食飽唔憂米嘅個個都應該拎諾貝爾獎啦
呢啲嘢都有得酸

做完阿旺先算紅啦

咁大年紀讀書仲要first hon算有心有腦，大把人一出黎做野後從此唔再學野，變機械人

你做學生時好多憂慮？

栗。米六粒。無肉粒

你同#40個邏輯滑坡真係同一路

咁都要問? 好出奇架咩?
大把人家庭, 身理心理健康, 成長環境有問題架啦

問你

讀到又有野講 讀唔到就踩到地底泥

咁咪自稱囉，反正冇規管

師兄犀利
咁如果唔係做registered dietitian
係咪讀是但一個pgd/master course都可以

57wo...

如果你生活無憂無慮 你可唔可以first hon?

美國哈哈哈哈佛大學

就算係關佢哋撚事咩無啦啦攻擊人

係囉
無論幾差幾易入既degree，要1st hon都一定要下番咁上下苦功啦
仲要年紀大又有小朋友響屋企...都可以成績咁好畢業
好多人公開試時未必話好高分，可能十零歲未定性。到大個先的起心肝，兜好遠路讀完啲專業資格
見親呢啲人都覺得好有毅力

其實會好似文中咁踩人既係咪通常都係啲師奶？
自己無乜讀過書所以唔知讀書難，下下講到人地比錢就讀到 (想暗示自己要讀都讀到啦)

如果你係香港做nutritionist
一般只係要求你bachelor major in food and nutritional science就得
如果你bachelor 唔係nutrition, 而又好想做nutritionist
可考慮hku space top up degree/cuhk master in nutrition
認受性就唔知啦，始終做得nutritionist degree 都一定係nutrition 相關

一個係指language 語言
一個係指speech 發音
唔同嘢嚟

很靚女...

咁讀完係言語治療師？
凱寧叻叻

師兄識玩

讀lang點會唔包發音 形音義

可以由Found dip開始讀去high dip再讀去top up ，所以佢應真係讀左好多年。

如果讀正常大學專科
就算係mature student, 都係要公開試高分/academic background夠強先會show你
捐幾千萬/學店另計

41歲都仲咁靚女

夠就直接non jupas唔洗等到變mature(好似係26)

所以真心唔好上咁多 連登
搵錢多 就要貼糧單
女人 就係 雞
男人 就係 鴨
讀書 就係 DSE 直升先叫學歷
之後如果part time 讀 master doctor 都係廢青

lang個音係指個字本身個音係點
speech先係指發音問題嗰類
真係唔同嘢黎

我印象中我入u之前佢就讀緊書，我都就grad

識人讀呢個degree,master直升上hku讀

出到黎hku master grad,再考埋個營養師牌,邊有人理你讀間degree出身,我係個客聽到hku master grad都幫襯啦

你點知歐倩怡冇問題？

謝指正

要湊仔果個讀得成
俾人湊反而會讀唔成
都可以講到好似瞓醒就畢業咁

唔係有規管咩？澳洲/英國考牌既先可以自稱營養師nutritionist,香港考牌既,即係香港讀degree既只可以自稱營養學家dietitian

在香港，由於現時沒有本地營養師註冊制度，所以基本上任何人皆可以自稱為營養師或營養學家，甚至自行執業。亦有一些未合資格的人士自稱「營養顧問」、「專業營養師」、「營養專家」、「營養烹飪師」、「美容營養師」或「纖體營養師」等，向消費者提供不正確的飲食建議和硬銷昂貴的營養補充產品，實為圖利

大把人唔識分
以為讀完nutrition 就係營養師
利申 food n nutrition grad
大把人問做咩唔做營養師

佢地所諗嘅其實係dietician 都真係唔易 一係要再去外國讀 無錢嘅喺香港只有hkuspace PgD 但係勁難入

Ulster... 北愛有U入流㗎咩
應該我去讀瞓喺度都1st hon啦

Food nutrition好似得hku,cu同poly先有得讀,其實呢行可以話缺人,但又有班海歸爭飯食,所以好多local u讀完degree好似兩頭唔到岸咁
FYY都讀呢科,最後咪做藝人

正解 啱啱畢業嗰時exactly就係遇到呢個情況 有得揀人地都揀請外國返黎嗰d dietician

本地food n nutrition grad 真係唔太多相關出路
我大部分同學都唔係做相關野

其實作為消費者心水清都知佢係咪呃飯食做阿朗代言間傳銷公司個個都話自己營養顧問,飲佢隻奶粉就營養均衡同減到肥

聰明既就睇下佢邊間u grad同睇下佢有冇料

我識人讀完呢科做美心再唔係日日對住個lab做營養testing,做左幾年lab人工都係$15000

當年poly food technology都收得幾高分,到最後人工重低過fresh grad

利申：當年報過但好在唔收我

梁凱寧真係好撚正
又大波
樣又靚
腳又正

自己想讀同自己唔想讀都有好大影響嘅

讀書都俾人屌

不嬲都乞米科黎
香港要做到registered營養師，講緊係可以幫病人開餐單，ngo.醫院認可，人工fg 30k果d係要hkuspace. 果個dietitian畢業，or澳洲認可degree/master有實習時數>1000hours
而普通nutrition degree係nothing, 出黎都係萬令蚊，同sci grad一樣

大家唔好搞錯啦

就算想讀都會有心無力
自己都3x 走去再讀返書 無論專注力定記憶力都大不如前 就算真係好有興趣先讀都絕對唔係以前咁輕鬆 都真係一溫書就瞓著同記唔到野
所以就當佢個degree未必好難 有咁嘅心咁嘅年紀去讀仲要first hon都真係唔易
唔好抹煞人地嘅努力啦

見親佢個名都扯旗

真係痴撚線 讀書都比人屌
咩途徑入又好 考唔考到first hon都好
咁樣身教對仔女影響已經都好大啦

點都好過屋企廢老一事無成然後又屌你讀唔成書

佢數學坐4望5 (5/100一定比多左)

佢呢款係咪最多叫營養學家咋

踩自己老公咁仆街嘅

SLPD

Doctor of Speech and Language Pathology

同 scope of practice

香港人真係好撚唔抵得人好
41歲仲有熱誠讀個1st hon返黎就屌鳩人生活無憂實易D考到

離開CCTVB
無論做左幾多衰野都係黃

中年讀書係比後生時辛苦
同埋如果 first hon 可以畀錢買
我當年都會買

睇維基話99年尾識（拍拖）
00年創世紀果時都至少一線尾啦？
可能當識左歐先開始旺佢卦

係 勁多好似佢咁明明冇去外國讀牌又話自己營養師

係囉

生活無憂關你差事咩

可能到時生活無憂，你都唔會讀書啦，你重唔日日夜夜吃喝玩樂，週圍玩咩

唔知, 亦都同我冇乜關係
你想知可以去問歐倩怡

係唔關我本人事架
你同我講黎做乜野?

佢讀培正，個底唔差的

Wiki 話56歲呀 屌你

Get it right 好聽
改編歌

一句唔知冇關係就可以assume人「生活無憂」
我講人生活無憂你又話大把人生活有問題
咁我緊係問你啦，你識滑坡謬論咁叻

我淨係有講"生活無憂, 對讀書有幫助"
我幾時有assume文中歐倩怡或者某個對象係咪生活無憂

我句"大把人有問題"係覆緊#125, 嗰位user本身問"我"做學生時係咪好多憂慮, 你又無啦啦走黎問我"點知歐倩怡冇問題", 定係你同#125嗰位user同一個人黎?

即係咁, 我講"生活無憂, 對讀書有幫助", 同你係#40講"有老豆老母供養, 冇壓力, 讀唔成書" 兩件事並存係冇問題, "有幫助"從來都imply"會成功", 至於點解你似乎有啲執著問我歐倩怡有冇壓力有冇問題, 我就理解唔到
而我唔係歐倩怡本人, 我答你唔到, 答案亦都同我冇乜關係

可以google高登會員阿爾克馬爾

班人一定冇讀過大學 根本對1st hon冇概念

營養學都好多野背
無一定付出係攞唔到first hon

咁都有得噪
讀到，讀唔到關我地撚事

如果佢最後係英國註冊埋, 唔係一件易事黎,
SPACE都好似2年先收20個人,
係英美澳加都唔易入同畢業

係外國冇臨床唔可以叫自己做dietitian
係香港你求其讀個垃圾course都可以叫自己做營養師,
見好多讀food既都叫自己做營養師
但係香港讀既除咗SPACE其他最多只可以係nutritionist, 唔可以做clinic野,
市面上有好多都係連讀nutrition既都唔係,
家營個個咩kathy就係例子

hi大陸仔

佢係先讀found dip，再讀diploma，再讀high dip，然後再駁degree喎，咁都叫買學位

如果你話酸民呢兩個字來自中国所以叫我大陸仔我冇野講，好多台灣youtuber都會講呢個字。
其次，你叫中国做大陸即間接承認中国係你故土，我係唔會叫中国做大陸嘅，我上四代都係土生土長香港人 唔好意思